【面目全非】乳頭瘤誤診鼻竇炎 阿婆腫瘤迫爆頭骨

圖 慎入

菲律賓一名老婦鼻腔生瘤卻被誤診鼻竇炎，越醫越嚴重，腫瘤不斷生長，大得迫爆頭骨。

71歲的伊迪莎（Editha Dadores）四年前開始感到鼻痛，醫生診斷她患鼻竇炎，給她藥物治療，但病情沒有改善。她兩年前接受手術並繼續服藥，但依然藥石無靈。

原來，伊迪莎並非患鼻竇炎，而是生內翻性乳頭瘤（inverted papilloma）。不過，醫生發現時已經太遲，腫瘤失控增大，壓碎前頭骨，令她容顏變到認不出。
伊迪莎目前留院，醫生正等候化驗結果，以決定下一步治療方向。醫生考慮過為她進行臉部重建手術，但認為手術有一定風險。

伊迪莎的媳婦雷娜琳（Renalyn）表示，伊迪莎接受過長期治療，但始終無法抑制腫瘤，「就像看着一宗車禍慢動作發生，卻束手無策」。雷娜琳說，伊迪莎有服藥止痛，但說話、睡眠、進食都有困難。

有耳鼻喉專科醫生解釋，內翻性乳頭瘤多數是良性。由於瘤表面的黏膜特別脆弱，患者會經常流鼻血，甚至面部痛楚。瘤可阻塞鼻竇及鼻孔，令膿液無法流出，故可能被誤診鼻竇炎。此瘤可侵蝕鼻附近的骨骼。
英國《每日郵報》／《蘋果》資料室

仆街

我屌你

各位手足 地獄見

咩病咁恐怖

樓上班仆街

蘋果寫"生內翻性乳頭瘤（inverted papilloma）"

人體真係好神奇

已經大概知道咩情況了

地獄見

前頭骨好似爆炸咁